\thispagestyle{plain}
\index[in]{Leise weht der Wind}
\index[in]{Belledonne}

\beginsong{Belledonne}[]
\beginverse
1. \chord{a}Leise weht der Wind über grünen \chord{e}Bäumen, der Berg grüßt uns \chord{F}von fern, \\
wir möchten alle \chord{G}gern mit ihm \chord{a}träumen. \\
\chord{a}Leise weht der Wind über grünen \chord{e}Bäumen, vor uns liegt der \chord{F}Pfad, \\
er führt uns auf den \chord{G}Grat, von wo die Wasser \chord{a}schäumen. \\
Ref.: Vor uns läuft ein \chord{G}Schweigen auf dem Weg da\chord{a}von, \\
\ \ \ \ \ \ \ und man gab ihm einen \chord{G}Namen: Man nannte es Belle\chord{a}donne. \\
\ \ \ \ \ \ \ Der Berg ist wie ein \chord{G}König, die Krone ganz aus \chord{a}Eis, \\
\ \ \ \ \ \ \ eine Schleppe voller \chord{G}Blumen, jung und doch ein \chord{a}Greis. \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{a}Leise weht der Wind über kahlen \chord{e}Steinen, ein letzter Blick \chord{F}zurück, \\
dort liegt nicht das \chord{G}Glück, das wir \chord{a}meinen. \\
\chord{a}Leise weht der Wind über kahle \chord{e}Steine, nur wer den Berg \chord{F}versteht, \\
auf den Gipfeln \chord{G}geht, denn Grenzen gibt es \chord{a}keine. \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{a}Leise weht der Wind über Gletscher\chord{e}seen, wie weit werden wir noch \\
\chord{F}kommen? Die Kraft ist uns ge\chord{G}nommen, doch die Fahrt wird weiter\chord{a}gehen. \\
\chord{a}Leise weht der Wind über Gletscher\chord{e}seen, unser Ziel erreicht, wir \\
\chord{F}scherzen, vergessen uns're \chord{G}Schmerzen, wenn wir über allem \chord{a}stehen. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
4. \chord{a}Leise weht der Wind übers Alltags\chord{e}leben, vor uns liegt die \chord{F}Stadt, \\
die keine Seele \chord{G}hat, was ist der Berg da\chord{a}gegen? \\
\chord{a}Leise weht der Wind übers Alltags\chord{e}leben, ab und zu dreh'n wir uns \chord{F}um, \\
doch jene Gipfel bleiben \chord{G}stumm, wir möchten gern mit ihnen \chord{a}reden. \\
Ref.: Vor uns liegt die \chord{G}Eile der Zivilisa\chord{a}tion, \\
\ \ \ \ \ \ \ doch wir kehren \chord{G}wieder zu uns'rem Freund Belle\chord{a}donne. \\
\ \ \ \ \ \ \ Er ist wie ein \chord{G}König, die Krone ganz aus \chord{a}Eis, \\
\ \ \ \ \ \ \ eine Schleppe voller \chord{G}Blumen, und der Wind weht \chord{a}leis. \\
\endverse
\begin{small}
	\ \\
	\ \\
	Entstanden auf einer Großfahrt in das Belledonne-Massiv 1980\\
\end{small}
\chordsoff \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\  \ \\ 
\ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\ \ \\  \ \\ \chordson
\endsong



\begin{angaben}{0}
Worte: Rovergruppe Kondor, BdP Stamm Graue Adler, Petterweil\\
Weise: nach Dieter Zimmermann\\
FA: 145 GB: 164 LB: 228 TS: 379 PI:\checkmark
\end{angaben}
